當年第一次睇千與千尋真係好震撼

當時仲係細路，冇諗過原來動畫個夢幻氣氛可以營造得咁好

作畫，氛圍，音樂，分鏡就算擺喺當今都一啲唔落後

細個睇完會想喊，好想去嗰個世界到生活

直到現在，我心目中都依然搵唔到有一套可以超越到佢

到到家陣廿令歲，周不時都會翻睇又翻睇

數數手指都睇咗十幾次，好渴望呢種簡單而又夢幻、帶一點點黑暗，但又美好嘅生活

（細田守作品都唔差，但可能廢老心態，過去嘅往事永遠係比較美好 ）

小學睇完真係嚇死人

依然係最打動到我嘅純音樂

d ost好正

音樂同劇情
最重要係套戲既背後意思

睇D 影評好似講除左大自然仲有好多社會問題既隱喻係入面

久石讓世界第一

睇過天空之城, 風之谷 未

每一套我都有睇,不過自己都係鐘意千與千尋多啲
口味問題

細田守係咪整過數碼暴龍我們的戰爭遊戲？

冇錯

真係神作 加埋久石讓啲歌
每次睇返套戲 同埋聽啲歌
都有一種 進入左套戲個世界入面咁
無一套戲可以有呢種感覺
好撚正

最鍾意同無臉男坐海上火車個幕
加埋首 The sixth station

我最驚係佢老豆老母變豬個幕
其他都唔驚

但係第一件事要將你老豆老母變豬

我反而係驚無面男食人食到勁撚大隻嗰度

以前啲卡通片係唔同啲 屌我廢老心態都咁話 而家啲乜撚frozen完全冇嗰種令細路mindblowing既feel

我倒轉, 細個第一次睇以為所以動畫都係咁
之後一直唔鐘意睇動畫因為覺得好低質, 成日想等到好似千與千尋咁既質素先睇

到大個先知原來千與千尋係神戲

呢首音樂真係世界級
聽親都起雞皮

係,之前睇我的名字,講到咩全球都話好感動
但我睇完覺得都係去唔到千與千尋個高度

係,唔知點解好難抽離到,個氛圍好正
睇完個心好圓滿,但又好少咗忽咁
好百感交雜
首OST一響起就會毛管棟

我同你唔同,人係反而好多動畫電影我都有入場睇
但至今都真係千與千尋份量最重

你的名字就收皮啦

細個睇真係咪話唔驚，自己一個係個陌生嘅世界入面，咩依靠都冇

大浴場, 好好睇. 配樂. 小千好勇敢.
成日個故事好緊湊.

除左買碟，而家仲可以係邊度搵番黎睇 ?
屋企冇碟機 iTunes 又唔覺有

呢幾套都好掂，如果當年奥斯卡動畫奬係80年代時已經有既話，天空之城同風之谷都應該會拎到最佳動畫

我最鍾意都係幽靈公主,睇完好sad

how about 玻璃面具

海上火車果幕睇到想喊

最鐘意天空之城
座城散架 好深刻

戲院上果陣同麥兜同期，2揀1諗左好耐

兩套都有睇

果時麥兜票房多過千尋（一排）

麥兜故事其實好好睇
但之後嗰d系列就

登登 等等登登鄧 登登等等登鄧等

原來我童年愛上一條河

諗住扮老屎忽
你收嗲啦

Same

第一次睇天空之城個時真係好撚深刻
家陣都會記返起

小心俾人屌你扮老屎忽,
上面已經有個小學雞傻仔衝左出黎

話我老屎忽都好，宮老最勁果套係風之谷漫畫，其次就係千尋

龍貓

早排天氣冇咁熱 又要好早就起身返工
成日朝早都聽呢首

變豬個度一世都記得

夜晚開黎聽 個心好似靜左落黎

反而鍾意套比較冷門
夢幻街少女 Whisper of the heart
有種好舒服嘅感覺

哈爾移動城堡同魔女宅急便
啲畫面好靚，當年為咗呢幾套去學水彩

係

有冇人同我一樣當年係好細個睇，睇完淨係覺得好鬼恐怖，尤其是佢父母變咗豬嗰度

係，睇呢到即刻有陰影
小學驚到中學
係之後同學講好好睇先敢鼓起勇氣睇完佢

睇完嗰晚夜晚唔敢訓

鳩與鳩㾗

月經

我都好鐘意宮崎駿，佢嘅動畫，碟，我都差唔多買曬。

特別天空之城，龍貓，魔女宅急便，千與千尋。
天空之城同龍貓係1986，1987年嘅作品，個畫風都可以咁勁咁靚，我覺得真係勁到好痴線。
重有夢幻街少女，夢幻街少女好似係近藤喜文。

佢做到果種夢幻，大自然嘅感覺，故事。每次睇完個心都覺得好舒適。我諗係2D動畫方面永遠都唔會有人超越到佢。

佢真係一個超越左時代嘅神人。
畫到而家咁老都重要畫，熱愛一樣野熱愛到咁，相信無幾多個做到，好好珍惜。

推幽靈公主

我覺得幽靈公主淨係音樂都係震撼
莫講話佢想表達既信息

細個覺得係鬼片嚟

宮崎駿咁多套我覺得幽靈公主係NO.1

秒速5厘米好撚sad

細過睇完真係好佩服女主角果種堅強

白龍個樣係

其實我覺得各有特色，每一套你都會記得一啲畫面同感覺咁
龍貓同波兒嗰幾套係睇完會覺得幾窩心
千尋同魔女宅急便都會幾warm，但多咗一重成長既主題
風之谷、幽靈公主同天空之城講埋對自然同社會既主題，個印象就更加深刻
講畫面場景同音樂，哈爾都唔差

個人最鍾意係風之谷，幽靈公主同千尋

幽靈公主真係好正，已經翻睇無數次！
好多幕好經典，豬神出黎變邪神，睇到人類嘅自私，睇到幽靈公主的無邪同恨，明明自己都係人類

我真係好正

隱喻多到爆果下屈機

其實有咩隱喻 好想知

求其google都大把

同你一樣

一年 重睇幾次

仲有貓之報恩

細個睇以為個女仔同變龍個男仔有路

次次過橋都跟住閉氣

笑死

細個見到湯婆婆會發惡夢

我都係番睇過n咁多次

因為新海誠係行畫風路線
你的名字仲要係有心係做到大眾向 商業戲
兩套野都唔同路線冇得咁比

反而吉卜力入面, 我覺得高畑勳既戲既"份量"仲重
螢火蟲同輝耀姬真係世界級

呢套野配樂真係加好高分

第一次睇嗰陣好驚 幻想同老豆老母唔知去左邊到 一下子佢地變撚左隻豬 得番自己喺個癡線世界

反而我好唔中意佢成日假引退 同埋同人共事態度
同埋後期果幾套都收皮

呢首最正

記得睇到千尋爸爸媽媽食野個到 覺得啲野食畫到好好食咁 好想試下

風之谷果種震撼拍得住千與千尋。但包埋ost, 畫風果啲我都係鍾意後者多啲

Inside out同sing

原來咁多同好都有重睇

話晒攞oscars
不過最中意都係龍貓

lm

<煙花應該和誰看>可以一戰

迷幻程度滿分

有咩網可以睇返

好記得千尋同麥兜一齊上影
我仲扭計要睇麥兜
最終發住脾氣睇千尋

真係冇一套超越到佢 睇完個感覺依然好強烈

白龍條尾砸爛紙人，個呀婆嘅幻影左右分家嗰幕嚇到我

早2日行過聽到D中學生講野, 其中有人問你地有無睇過千與千尋, 根住果班人講聽都未聽過

小學老師上堂冇野做就播...睇左都幾多次，但又唔悶

輝耀姬同千尋都係最愛

細細個覺得無面男好得人驚 一定要家姐陪先夠膽睇

人生第一套睇既動畫片
細個睇完當晚發夢就夢見白龍

細個睇佢啲戲 差唔多套套都比佢嚇到死
到依家都有心理陰影 就算幾好睇都唔係好敢再睇佢啲戲
亦都唔敢再睇再見螢火蟲 因為會喊死

有無人細果時睇過小倩,大小小再睇千千與千尋果陣有D似曾相識既感覺
都係宮崎駿斑底畫

好鍾意千與千尋 用埋首歌做鬧鐘

千與千尋真係睇幾多次都唔會厭 好少可以做到咁perfect
龍貓同哈爾都好睇 BGM又好聽

細田守我都好鐘意 summer wars好感動又好熱血 我成日翻睇
好期待未来のミライ

吹到咁大

第一次睇 果陣咁細過 點會覺得咩震撼

咪又係卡通片 唔知d人做緊乜 然後又覺得幾睇 睇完都唔知做緊乜

宮崎駿啲動畫睇十幾次都唔會厭 好正

天空之城

明明佢真名叫塔矢亮

年經問題，叫千尋唔好回頭有咩隱喻？
我覺得叫人唔好回望過去有d低層次，但上網睇人拉到希臘神話又好似過咗d

天空之城 風之谷都係完全架空現實
千與千尋同真實世界有連結，易代入～

老豆老母變豬嗰段真係記一世 簡直童年陰影

伊撒古

之後染白左頭髮

屌 慢咗

呢套以前都睇過 好好睇

藍眼白龍

真實地點係四國果邊，去過一次真係好有千與千尋feel係到

佢要求太高，佢根本係一個工作狂，同佢共事好辛苦。
佢應該係真心想引退，但佢太鐘意動畫，根本就控制唔到自己停落嚟，因為動畫先係佢人生，放棄唔到人生。

同埋佢都好小陪家人。

不過佢對動畫嘅貢獻真係好大好大，係一個傳奇。

我覺得千與千尋係佢分水嶺。之後嘅作品已經無以前果種咁神嘅感覺。

個人最鍾意哈爾移動城堡同千尋

哈爾d 設定同畫面都好正 係故事爭d

無面男係我童年陰影嚟…

套野係講緊千尋要做雞贖返佢老豆老母 無面人就係恩容 好似係

細個覺得白龍好型

想問故事背後既隱喻

係作者提出來？

定係藍色的窗，讀者自行意會？

多謝你呀千尋 我終於都記得返我個名

細個睇到老豆老母變豬果度就嚇到唔敢再睇

睇咗十次

屌
樓主咁樣勾起人地條癮
睇完千尋 就會想睇埋夢幻街少女、天空之城、哈爾移動城堡⋯

天空之城
哈爾移動城堡
幽靈公主
次次睇完都有一種好特別既感覺

好多時一係話睇完好開心，好唔開心，好感動，好刺激，就可以形容到自己觀後感
但睇完呢堆動畫電影，尤其千與千尋（仲有我嘅輝耀姬！）之後，總會有種唔識形容嘅感覺，明明結局平平淡淡，點解可以挑動咁深嘅情感！！！點解！！係咪日本啲物哀精神？
即使係小朋友咩都唔識，未經歷咩人生，都可以令佢（我）大個都對呢啲電影難以忘懷！

好邪惡又要再煲
細個買左碟試過一個月睇幾次

大個諗返點解叫千與千尋先個個名好有意義
佢係湯屋畀婆婆拎走左個名既字叫「千」，但佢真名叫「千尋」
其實兩個都係佢自己，但如果繼續係湯屋做落去會唔記得左自己，好似白龍咁分開左兩個人。
英文譯唔到種感覺

我童年初戀係白龍
最近重睇先知原來佢死咗

成套戲最令我心痛係千尋同白龍分別果幕

永遠的神作

神隱少女仲撚戇鳩

白龍死左？

到左19幾歲都唔明套戲講乜

真係！！睇完會失落 會唔想抽離

次次睇到老豆老母變豬就唔敢睇

幽靈公主最正

幽靈公主冇得輸 最最最鍾意依套

應該死左
佢最後叫千尋唔好望返轉頭
佢出發搵錢婆婆前，同湯婆婆做左交易

雖然都鍾意宮崎峻（全部睇過勁多次）
但個人黎講 我最鍾意都係細田守有份既
穿越時空的少女！！！！
睇咁多次都係唔厭 加衛蘭配音真心無得輸

白龍唔係人嚟㗎喎

叫佢唔好望返轉頭係因為由陰界返去陽界 一望返轉頭就永遠都困係陰界 就好似你火葬完走個時都唔好望返轉頭咁

仲有交易係換返白龍嘅自由同埋身份 唔關佢死唔死事 因為由始至終佢都唔係人嚟

幽靈公主係最鍾意個套,主旨同音樂都正到痴線, 連dvd都買埋

兩個主角明明互相有好感, 經歷咗咁多野, 但最後為負番自己既責任已分開

我開頭都係咁諗
不過結局都係留比觀眾猜想

以我記得同理解 白龍應該係條河或者河神 因為小千有一幕係記起自己細個跌落水被救 但救佢個個唔係人嚟 小千好似仲叫咗條河個名 白龍就多謝佢令佢記得返自己個名

有錯勿屌

一生第一次去睇戲就係睇呢套野 睇到感動 果次之後以為所有電影都會係咁高汁

今朝見post 即時睇左次

最近重睇多次 真係百看不厭

勁鐘意夢幻街少女
有無人記得螢火蟲之墓？

鎮早見 琥珀川

呢個只係 sound track
我指睇套戲

仆街我都係 又唔係話嚇親個種 係好驚 屌我驚隻野驚到中學
細個都冇諗到咁深 淨係覺得好奇怪 但又唔會唔合理

真係好撚震撼 睇過一次都仲記得白龍係天空消散果幕
果陣小學既mindset完全handle唔到相愛不能一起既空虛 個心赤左幾個星期

Hi

幽靈公主依套真係每睇一次都比佢震撼一次, 細個睇可能淨係覺得人類為咗發展而傷害大自然好衰

但再大個啲睇, 其實講咗好多野, 唔止人類發展大自然, 仲有男女平等, 仇恨原諒,互相尊重, 仲有愛情唔係唯一

成套野真係好難搵一個你完全討厭既角色

個時仲以為千與千尋會出第二集 等左十幾年

男爵好靚 地球屋入面個鐘都好靚

幽靈公主個首音樂
Apple Music 叫 飛鳥傳奇 好好聽

太天真，我寧願信頭文字D 有第二集好過
呢啲一拍第二集就出事，請後世人千萬唔好搞千尋

呢套真係勁好睇

人生就是一列開往墳墓的列車，路途上會有很多站，很難有人可以至始至終陪著走完

當陪你的人要下車是，即使不捨，也該心存感激，然後揮手道別。

千與千尋

次次睇都投入咗個世界入面

有冇人知白龍最後結局係點 ?
有人話見過佢捉圍棋.....

冇講，本身都唔係人嚟，佢係條河嘅河神，不過條河俾人類填平咗所以先返唔到去。雖然人神有別，但係我相信千尋同白龍一定會再見，畢竟白龍答應過千尋。

輸正俾sai啦，搵埋老豆幫手都輸

有留底不時開來睇

千尋同白龍
2個又唔係愛情
但係係埋一齊會好開心
果種兩小無猜

套戲處理呢種感覺好好

尋日開完個post , 今日我自己都忍唔住煲多次，唔知點解無面人陪千尋，白龍同千尋分別，白龍記起自己個名，呢幾個位都流咗眼淚。呢種感覺好神奇，唔係悲傷，唔係喜悅，係一種形容唔到嘅情緒

不得不再請，有久石讓加持嘅宮崎駿作品，真係屈機到爆，音樂一起嗰下成個人啲雞皮都豎起哂

童年回憶

人變豬,之後又吞食天地,
食人同青蛙,嚇到我

當年同屋企人揀harry potter定千與千尋。
揀左千與千尋，正到爆
睇幾多次都想重頭再睇過

呢套真係好好睇 第一套入戲院睇就係呢套

細個睇覺得女主角好正

大家上YouTube search下久石讓個25周年吉卜力音樂會 有排考final讀書係咁聽

之後就炒哂啲exam

好pure好true

巴打認真左了

有冇h漫？

捉棋捉到盤盤都輸之後嬲得滯上咗殖民衛星揸高達

細個完全睇唔明淨係知套卡通片好恐怖 所以發咗好多晚惡夢

有冇聽過raon lee 唱個個版 聽完番唔到轉頭

仲以為你聽完考試100分

細細個睇既第一套吉卜力就係千與千尋
之後睇既天空之城 幽靈公主 哈爾個啲都比唔到千尋個種感覺
每次電視重播我都係選擇性咁睇但唯獨千尋係不論重播幾多次我都坐定定係到睇連廣告都照睇埋

之前去日本見到有吉卜力動畫既啤牌我都睇下就算
但一見千尋就諗都唔諗衝去埋單
都唔知點解會有咁既魔力

無臉男好特別好有寓意 象徵住原本純潔嘅靈魂被利慾薰心 最後返璞歸真 千與千尋真係好正好有意思

其實我幾鐘意風起
同其他作品好唔同
好現實又有啲傷感

輝耀姬好好睇 睇到喊

畫風路線(X)
新海誠係個人感情
宮崎駿係世界觀

硬係要講畫風
新海誠係寫實
吉卜力寫意
但其本2個都有賣畫風

佢個音樂會都有個女仔唱
都好好聽

仲有覺得白龍好靚仔 好想同佢一齊

新海誠套追逐繁星的孩子應該係想試行宮崎駿風格
但真係唔太得

千尋真係冇得頂嘅神作 睇幾多次都唔厭
世界觀、劇情同效果都太正
全部都捉得好到位
第一套睇嘅宮崎駿作品
細個第一次睇就已經好喜歡
到依家都數唔到究竟總共睇左幾多次

宮崎駿套套focus位都唔同 好似總有一套岩你心水咁樣

千尋最出色嘅係奇幻嘅世界觀，千尋係另一個世界嘅成長故事，同魔女宅急便嘅琪琪其實有d相似，但完全唔同嘅setting又係睇得好爽
哈爾就愛情部分占得較多
風之谷、幽靈公主就係大自然同人類共存嘅主題
天空之城 近排翻睇左 冒險故事係最大賣點，用和平做主題 男女主互動都好正
龍貓、波兒兩套都充滿童真
風起雖然冇以往嘅奇幻成份，但寫實又有反思位

仲有個人都幾喜歡夢幻街少女 男女主好鬼sweet

相比起迪迪尼或者夢工場個啲比較有pattern嘅動畫 都係覺得宮崎駿系列更勝一籌 個氣氛營造係唔同d

（離下題）不過我幾喜歡zootopia同馴龍記

感受太多不能盡錄 宮崎駿真係陪伴住我成長 聽到依家啲細路話冇睇過宮崎駿真係好傷心

我都係

恕我無知 果時睇完只有一個印象
就係老豆老母變哂肥豬
真係童年陰影

大個睇又係另一番味道

btw細個睇幽靈公主
覺得男主好撚型

日本個宮崎俊博物館都好精彩 入面有佢好多年畫動話嘅手稿睇 講佢點樣一張一張畫 由好遠嘅背景畫到去最前嘅人物 一層一層咁砌成一套動畫 佢既工作室 佢啲動畫靈感嘅簡介 好多關於咁多套動畫嘅嘢 真係唔可以錯過

千與千尋除左設定劇情之外屈機到全部歌都好好聽
雖然唔係宮崎駿 但係貓之報恩都好好睇

第一次睇覺得好靚好夢幻
到多年後第二次再睇先覺得有震撼力
之後就唔敢再睇了

谷票房手段
唔係風起了邊有人睇

去戲院睇左兩次
成個故事都好完整 所有野都係一環扣一環
每一幕都係鋪排緊套戲既主題,輝耀姬的罪與罰

作畫簡單但細膩 冇好似新海誠咁好j 既背景
但你會睇得出佢普普通通既水墨畫包含左好多細節野

配樂方面一流
結局果幕成日比人投訴
因為日本傳統故事+sad end 無啦啦出段咁夏威夷風輕快bgm
但係我覺得反而咁樣更加符合月球人果種極樂世界既形象
同埋咁輕快無憂既配樂令到失去記憶既輝耀姬果種連衰傷都不能既無助更加入肉

細個睇睇唔明 但好似慢慢長大每次睇番都領悟到新嘅野

每聽到一個新chapter就望一望screen諗劇情

唔認同，唔好咩都用陰謀論去睇

難得有人同我一樣
好多人都話呢套唔得，又以為講反戰
但我自己就覺得係講追夢，我好鍾意呢套

佢走果下好sad 啲音樂勁開心
但我喊到豬頭咁

佢個故事係好平淡 好多人又話悶
但我就覺得平淡得黎好淒美
簡單既故事 講夢想講愛情 一個人既一生
當追到夢既時候 最愛既人已經唔係到
而個夢想仲係咪同你當初諗既一樣呢？
仲有叫套電影既配樂好屈好好聽
短短幾分鐘已經聽到哂全個故事咁

睇完唔敢搭

佢年年退年年反口
仲要拎last 一套黎做賣點 好難唔比人覺得係咁

講真以佢國寶級動畫家，又有國際知名度,號召力已經好誇張，早就已經名利雙收。特別係日本，日本人都好奇待佢嘅動畫，嚟緊重要整個吉卜力樂園，根本唔駛呢啲手法去谷票房。
佢都就80歲，對眼都矇曬重畫動畫，已經唔會有幾多套睇。
都已經咁老?真係為錢咩?
可以有畫落去嘅動力，係因為動畫已經成為左佢生活。

講個名都已經大把人睇啦，根本就唔需要谷票房。

你唔好當左宮崎駿係一般2打6動畫家去睇。

係你過份神檯姐
最鋒利既刀都有生鏽一日啦
咁佢近期果d 作品冇以前咁高質係事實wor

作詞：高畑勲 坂口理子 作曲：高畑勲

まわれ まわれ まわれよ 水車まわれ
まわって お日さん 呼んでこい
鳥 虫 けもの 草 木 花
春 夏 秋 冬 連れてこい

まわれ まわれ まわれよ 水車まわれ
まわって お日さん 呼んでこい
鳥 虫 けもの 草 木 花
咲いて 実って 散ったとて
生まれて 育って 死んだとて
風が吹き 雨が降り 水車まわり
せんぐり いのちが よみがえる

天女の歌
作詞：高畑勲 坂口理子 作曲：高畑勲

まわれ めぐれ めぐれよ 遥かなときよ
めぐって 心を 呼びかえせ
鳥 虫 けもの 草 木 花
人の情けを はぐくみて
まつとしきかば 今かへりこむ

戲入面首童搖好有意思
字面意思係四季交替 其實係講緊佛教輪回
指緊耀輝姬要重覆上手既罪 係人間重受一次罰
鳥虫けもの(野獸)草木花
係講緊童年係鄉下大家帶比佢既歡樂 思情
同埋年長後皇子送既禮物(火鼠皮 龍珠 琉璃樹...)

呢個真，畢竟每個人都有自己嘅巔峰期

佢千尋之後嘅電係無以前咁好，
但佢嘅號召力絕對唔需要駛橫手。

復出就一定係為左谷票房呢個諗法真係好古怪。定係而家香港主流諗法都係咁?以己度人。
用自己果套諗法套落去人地度，就變左人地係咁諗，真係好奇怪，佢點解要復出得佢自己知。

小學睇訓到仆街

係，最sad係連唔開心嘅機會都冇
如果人生一切悲喜有朝一日歸無
好似從來冇發生過一樣
咁點解明知係咁
都係咁令人想去經歷？
btw最痛係竹取翁夫婦

最震撼係呢幾年d科技進步咗但d影視作品都冇乜點進步 本末倒置 太重視視覺效果冇著重個故事同場景設計

我中意幽靈公主個世界

永遠係最愛嘅電影，畫面同配樂加埋次次都睇到喊

吉卜力飯

舊年第二次去日本吉卜力美術館有幸睇到美食特備展覽